% for Computer Society papers, we must declare the abstract and index terms
% PRIOR to the title within the \IEEEtitleabstractindextext IEEEtran
% command as these need to go into the title area created by \maketitle.
% As a general rule, do not put math, special symbols or citations
% in the abstract or keywords.
\IEEEtitleabstractindextext{%
	\begin{abstract}
		In der vorliegenden Arbeit geht es um die Untersuchung von Microsoft's kommerzielle Lösung zur Echtzeit-Eventverarbeitung Stream Analytics. Jedoch steht Microsoft nicht alleine mit dieser Lösung und es existieren weitere Konkurrenzprodukte. Nach der Analyse wird Stream Analytics mit der kostenlosen Alternative (opensource) Apache Storm verglichen und anschließend bewertet. Beide Plattformen haben die Vorteile einer PaaS-Lösung. Der Vergleich zeigt, dass beide die selbe Kernarchitektur verwenden. Lediglich die Nutzergruppen sind hier zu unterscheiden: Stream Analytics zielt auf eine Gruppe von Benutzern ab, die keine Programmierkenntnisse besitzt. Der Kernaspekte ist, dass Event-Processing völlig outsourced werden kann und somit auch einen Support. Hingegen Apache Storm erfordert fundierte Programmierkenntnisse, wobei es auf eigenen Rechner aufgesetzt und betrieben werden kann.\\ \\
		Laut Microsoft ist ihre Azure Plattform und die darauf angebotenen Dienste eine unglaublich gute Sache. Im Bereich Complex Event Processing bietet die Cloud ebenfalls eine Lösung – Stream Analytics. Hier gibt es allerdings auch offene und lizenzfreie Alternativen wie beispielsweise Apache Storm. Mit diesem wissenschaftlichen Artikel wird Microsofts Dienst zur Echtzeit-Eventverarbeitung kritisch betrachtet. Er setzt sich mit der Frage auseinander, welche Rolle er in der Azure Plattform spielt und wie sich dieser Dienst mit kosten- und lizenzfreien Alternativen verhält. Welche Unterschiede lassen sich hier zur Konkurrenz herausarbeiten. Dabei wird die Leistungsfähigkeit, der Leistungsumfang und die Programmiermodelle beider Technologien betrachtet …
	\end{abstract}
	
	% Note that keywords are not normally used for peerreview papers.
	\begin{IEEEkeywords}
		Stream Analytics, Event-Processing, Apache Storm, journal
\end{IEEEkeywords}}

